台灣「局外人」對香港之觀察：只有香港可以向世界證明一件事

。。。只有香港可以向世界證明一件事。。。。

給香港抗爭青年的一封信

身為台灣人，又不在香港現場，道理上不應該對香港青年的抗爭運動策略指指點點，但基於關懷，也只能直話直說了。港青需要理解，不論你再激情，你的視野是侷限在「保衛香港」這個有限的高度之下的，而中南海的視野是「保衛政權」，兩種視野高度下看問題的方式是天差地別的。

在運動前期，6-8月期間，制定官方戰術的多半還是受到英國治理文化牽制的港府，但隨著9-10月中共的武力、警力和指揮系統的逐步深入香港，戰術的制定方就已經是中共中央派下的「大內高手」了，他們可是經歷過六四天安門、天津大邱莊、廣東烏坎村、北京鐵腕驅離低端人口的謀略家；他們在打的是「中共政權保衛戰」，而你們僅僅是在打「香港生活方式保衛戰」。

基於博弈雙方的戰略高度落差，我想指出三方面的觀點供港青參考。

（一） Be Water(水聚散) 不能變為Be Castle（碉堡戰、陣地戰）。

抗爭運動至今有效，因為Be Water(水聚散)的策略奏效，但從11月11日的「中文大學保衛戰」來看，港青接下來被中共設局引誘，脫離Be Water 路線，陷入Be Castle（碉堡戰、陣地戰）的可能性極大。一旦局面演變為碉堡戰，那就是被「請君入甕」了。

香港是動見觀瞻的國際都市，街道星羅棋布，人潮熙攘，因此港青採用Be Water 戰術是有效的，也是最令對手頭疼的。對付Be Water，第一就是分化，把勇武派、和理非派拆分，第二步是下餌，引誘勇武派進入「必守的陣地」，刺激他們建立碉堡，最好所有的勇武派都集中進入少數陣地（例如四所大學），然後隔絕、撒網、一舉成擒。以中文大學為例，座落其間的HKIX香港互聯網中心，被抗爭運動者視為「必守陣地」，對外通道狹隘（如二號橋），被抗爭者視為「易守難攻」，殊不知此乃「被請君入甕」、一網成擒的誘餌。

11月15日凌晨二時傳來消息，學生已暫離「中大碉堡」，這是正確的決定。然而，北方下來的大內高手還會再放魚餌，估計口味會越來越重，港青可千萬不要再建碉堡。

（二） 從「誰才是暴徒」辯論陷阱脫身。

這場抗爭運動，港人對抗港府還算旗鼓相當，畢竟兩邊都是被法治洗禮過的香港人，但是港人對付中共的無底綫宣傳統戰技能，坦白說，還是太嫩。

這場運動，始於六月份的一百萬、兩百萬人大遊行，爭取的是香港的自由言論、人身安全、港人治港，感動了全世界。但是，不過短短五個月，運動就已經在中共的激化手段和統戰技能下「被失焦」，世人關心香港事態的焦點從「港人要自由、要自治」，變成「人民和政府誰才是暴力方」的辯論，這正是北京要製造的焦點轉移。接下來，北京還會用口味更重的餌來迫使港青上當。

香港人必須明白兩件事。第一，中共是個隨時使用暴力進行統治的政權這件事，不需要香港來證明；中共自己已經向世界證明過無數次了。第二，中共從來不擔心國際認為它使用暴力；它若會擔這個心，也就不會有新疆集中營、六四天安門、活摘器官這些一再發生的事了。港人若落入「誰才是暴力方」這種辯論氛圍，等於是自降身份、自投羅網。

（三） 一切回歸三個字 – 真普選

不論是勇武派還是和理非，最有效的運動方式就是將火力集中到一個概念三個字- 真普選！不用再提什麼幾大訴求，那些都是枝節，核心訴求只有一個：真普選，一切口號、行動、宣傳，都環繞真普選這單一訴求展開，這樣，世界聽得懂，連中國內地人民都聽得懂。

香港站在特殊的歷史地位，只有香港可以向世界證明一件事：中共一向以「國情不同」為由拒絕給人民選舉權利，但如果連彈丸之地、才七百萬人、已經一國兩制的香港，中共都不容許普選，這就證明了中共是一個沒有可能文明化的政權，就好像一個說自己捐不起一百萬的人、竟然連三毛錢都不捐，已經可以斷定這個人是一個即使富起來了也不會捐一毛錢的人。

港人即使證明了港府在施暴力，即使證明了北京是暴政，最終都不會給港人帶來他們心中所希望的事物。雖然有些吊詭，但是唯有當世界相信，不管現在還是將來，北京已經決意不給香港真普選，今天抗爭港人心中所希望的事，才有可能實現。

（本文原刊於 2019-11-17 蘋果日報）

作者FB PAGE :

政府打緊公關戰同輿論戰，口誅筆伐黎解散呢場運動，手足知唔知我地下一步要點做？

同意

高質，堅持五大訴求、缺一不可

BE WATER

岩 同意

推

Push

台灣人已經唔係局外人
今日香港明日真係到台灣

。

五大訴求 缺一不可 還我真普選

同意

五大訴求係重要

但唯獨真普選先係徹底解決問題既方法

雖然最多玩到2047

一定要 be Water。

戰爭可以輸，但一定要保留捲土重來機會呀

和理非的確停左好耐

五大訴求，大家記得嗎？

的確係,好似畀對家焗限咗喺某啲無必要長駐嘅地方

台灣可以做更多

push

幾有point
守城者記住要諗定plan b
如何撤走 路線 時間 咩情況要撤
外面既人都要準備好 如果十月圍城
係咩位置最幫到守城既人
Popo都會驚反包圍 唔會背後有敵人時進攻

Agreeeeee

呢1,3點都講到口臭
港豬政治水平低下冇得搞

真普選
這是中國和英國的承諾
五大訴求，缺一不可

義士不是condom

而家先發現？

咁 即是有返遊行？

超高質 第三方所觀察到嘅嘢
好值得參考

好文 推

唔好比人spin走五大訴求

五大訴求已經有真普選係入面
d人未清醒就會問 就會諗點解仲有人出黎
之後佢地一搵就會有五大訴求出黎
再之後都係交比佢地諗 香港人只要團結一致就得

還我真普選

旁觀者清

推 有真普選先有得清算黑警

For 第二點, 暴力+和理非
11.23 反解放軍聯合陣線！「逢九必亂」！九陣遊行！

認同23

睇完先發現我上釣咗

小弟既小小愚見
（一）我曾經好天真浪費地幻想過暴大呢個堅固既堡壘可以成為超級大後方，比大量手足回血休息，科技組無後顧之憂咁盡情發揮創意，而且作為攻不陷既據點，有利存放危險品。再加上卡死北區出市區既咽喉道路鐵路，進可攻退可守。但即使無是文作者從戰略上分析，暴大作堡壘為大後方之想已經不證自明，係難以實行。
雖然小弟唔鍾意開口埋口叫「鬼鬼鬼」，但無可奈何，由於今次係全民組成既運動，本身已經無從查證手足既背景同動機，再加上唔可以排除敵方滲透。相見好同住難，目前尚未能係防鬼同滿足堡壘作戰需要之間得到平衡，暴大作為超級大後方既堡壘的確唔可行。(化武既禍害請參見其他科學人)
所以不見得要壓上全港精銳勇武作賭注。(但我本人會尊重理大奮戰手足既意向，假如佢地評估左物資同作戰續航力後認為可以全面封鎖理大作頑死抵抗，咁請各手足就 唔好 由街外支援，如 唔好 18區開花等等)
Be water係攬炒既關鍵，(sorry我知道好多手足被咬，受傷，好多不明浮屍墜樓)，只有一方係拖唔起，就係急需香港春袋為經濟低迷不景回血既中共。而且近期又有V小隊同屠龍等精銳小隊地下化出擊，係對打擊敵人既極有效手段。
（二）
一語中的，係都要爭論到底究竟何方先係暴徒，武力合唔合理等等根本冇必要，共產黨係做文宣起家，共黨最強既從來唔係武力，而係文宣滲透，打筆戰。雖謂名不正則言不順，但各手足私了裝修抗狗等行為都係逐步升級，從來都係作後手回應，對己方黎講，基本上每次都係師出有名，而民記會好清楚咁將我地既聲音表達出去。(題外話，好掛住第一定第二次民記個姐姐，兩文三語都好勁，我好鍾意你)對藍絲/全球五毛小粉紅，對方根本就唔可以用理說服，何必要泥漿摔角，唔需要下下必要說服對方，我地有民記為運動正名就足夠。
湖南秋收暴動，49年後就叫湖南秋收起義。孫賊都變孫國父。歷史從來都係勝者書寫。
（三）
不必多講，我個人由頭到尾都只係想有真雙普選。
而且個關鍵係不能拖，比多十年中共玩統戰滲透地區，佢真係唔會怕比雙真普選香港，因為個結果佢係控制到，冇DQ冇篩選又如何，未選佢已經知佢必贏。咪立法會留返十幾廿席比你地囉，做返關鍵一席，少數反對派根本係冇用，只會作為香港徹底淪陷既遮醜布，而且仲可以為政權既不義正名，「睇下，明日大愚經立會通過架，我地個立會係全民直選添，你美國有咩聲出啊?」(係，支持修改議事規則搞到拉布不再既泛民主派，屌你地老母啊，仲有關鍵dead body，屌你老母啊)

香港站在特殊的歷史地位，只有香港可以向世界證明一件事：中共一向以「國情不同」為由拒絕給人民選舉權利，但如果連彈丸之地、才七百萬人、已經一國兩制的香港，中共都不容許普選，這就證明了中共是一個沒有可能文明化的政權，就好像一個說自己捐不起一百萬的人、竟然連三毛錢都不捐，已經可以斷定這個人是一個即使富起來了也不會捐一毛錢的人。

真普選！

true

pish

勿忘初心啊

（三） 一切回歸三個字 – 真普選
真係無乜人提

曱
近
平
甴近平

be water

be water
真係唔好長駐死守

Be water
五大訴求
不割蓆 不分化 不篤灰
堅持直到煲底除罩相見

老實講 我而家驚既反而係政府真係成立獨立調查委員會 到時有一半人接受妥協

民調結果顯示 真普選呢樣野好似得10幾% 既人覺得有必要
豬就係豬
仲喺獨立調查委員會度同佢泥漿摔角

😡

真
普
選

同埋手足, 第二點就是攬炒派+和理非缺一不可

世人關心香港事態的焦點從「港人要自由、要自治」，變成「人民和政府誰才是暴力方」的辯論，這正是北京要製造的焦點轉移。

好同意 推

不嬲真普選先係重點
不過好多香港人係因為警暴

第一點 幾有道理 真係要撤離

推 港共先係仆街

好文值得推

好文必推

Be Water !!

Be water ，日日塞撚住佢，藍屍清二噁𠸄就理得佢哋死，轉頭再塞過

警賊，其實當面屌老母對佢哋無傷害，跟實一兩個大粒目標，再”I want to play a game with you”。

運動到現在，其實班狗官都幾安全，除咗大波華自己仆街，其他都無點傷。

誠如文中所講，輿論文宣再加強五大訴求的重點。

大力推多次 btw 真普選 的確係我地究極目標 我成日想叫 我要真普選 嘅口號 但又驚冇人應

Be water

糾纏係同POPO死鬥
唔入正題

一推再推

要推上熱門

中共就係不斷放權比班動物 等所有人集中係警暴

老實講 港共呢排出手的確無之前咁撚弱智

我估作者既呢個point都係回應返西方主流，佢地一向認為中國經濟發展後就自然會產生中產階段，中產會爭取政治參與，確保立法等等保障自己，即使係西方最深厚既智庫都對中共既管治手段有極大既誤判，估錯左中共有能力將極端既經濟政策強壓比十幾億人。
當然美國由Trump上台起已經覺醒左啦，anyway呢句唔係重點

勿忘初心 重整焦點

hm

一直都覺得真普選係最重要。但我記得之前民調問五大訴求最先應該實現邊項最多人揀都係獨立調查。

守中大個意義遠大於陣戰地
唔可以直接比較

有道理
推

同意！

大家一齊討論下

五大訴求第5個咪係雙普選

清晰 高質

定期置頂

Agger 推

真雙普選

講得好好

五大訴求係缺一不可

呢點陳雲就心水清, 永續基本法真普選先係正路, 但係啲人成日因人廢言

好文一定要推

要同上面鬥 我地仲好嫩 要虛心檢討

講得太好

呢段時間好關鍵
都係果句 heart on fire, brain on ice
堅持初心 對準中共政權！

Tui

其實贏到真普選基本上贏埋4大訴求

同意第二段

推
好文 要睇

完全correct and accurate
Shout out to Taiwan brothers out there.

［緊急］ 集思廣益 段校長聲明暗藏玄機？

借位

台灣一向好識中共手法同攻破

睇得好清

同意，五大訴求其實只有在真普選後，其他4項訴求先可以真正達成。

當然啦，台灣先係同香港唇亡齒寒。但我括住局外人只係想強調有時旁觀者清brainstorm一下手足們

今晚都唔攻入理工似喺俾甜頭。等人以為一定守得住。 引人去玩守城堡

好多人都係睇得太近，俾黑警暴行吸引哂注意力
尤其上一輩嘅人好多係睇唔過眼啲狗亂打人亂打後生，所而先行出黎保護下一代，真唔真普選可能佢地無乜點諗過

啱

只有證明到支共不給予真普選
外國勢力先可以介入

贏到守衞一個地方，係贏咗一場戰役

相反守唔到一個地方，亦只係輸掉一場戰役

一場戰爭係有無數嘅戰線，每條戰線亦有唔同嘅戰役

我哋要嘅，係最終贏到呢場戰爭

五大訴求、缺一不可！

還我真普選！

寫得好好 但係邊一方更暴力呢個圈好似走唔出去 我地想贏取民意 就要證明我地唔係暴徒 佢地先係 偏偏啲藍絲或者外國唔知實際情況嘅人會唔信 咁我地就一直喺度loop

推
推
推
應該以真普選為先，其它訴求先會有希望
冇真普選，個仆街制度唔會放過手足

五大訴求中雙普選個排位真係要放番上第一
一有左雙普選，等於美國/Free World支持既人一定當選特首、立法會多數
因為昔日黃藍紅係六四開，宜家可能七三開
假設支那去到2047想行番倒車，美國都唔會同意、容許

當然支那唔好咁長命

直接講， 呢場係反共之戰
唔需要同佢討論做乜野先叫暴力

直接提六四， 活摘器官， 迫害教會， 新疆， 西藏， 721, 831, 101

共產黨完全無討論誰更暴力的空間

同意
下一步好似想打民鬥民
呢幾日已經好多組織出黎搞事
黎緊會更多，更多藍絲打人可以比人捉到乜事都冇但你一打佢就無限放大
要小心

避免正面衝突

推
Be water
不分化 不割

五大訴求
千其唔好成立獨立調查就袋住先
真普選係主軸 現時大目標

同意句證明到政府 黑警暴力但冇用
要贏要打自由民主 普選

高質正視聽

唔使 排名不代表先後
因為每一個都重要
缺一不可

推 be water

同有返條底線
獅鳥係有人身安全/藍絲開波先去召喚
裝修跟返以前個原則 唔好鳩爆學府
做每樣野之前要有個目標 唔該諗清楚先

利申:老閪都唔割

高質

高質分析
而家再糾纏邊個係衰人對運動的推進無大成效
仲需要證明警察濫權或者政府無能咩？
坦白講我唔想再見到有手足傷亡 英勇但唔值得
拖落去 無大台加上資源唔夠共產黨玩的情況下
係好容易俾對家拖到我地失焦
你見而家私了越黎越多
係想我地shift focus去同班腦殘藍絲玩泥漿摔角
當然實際上好難唔D7依班人
但制度的問題最終要靠制度解決
而唔係街頭解決
係需要重提真普選
因為依個係目前中共係基本法唯一的承諾
佢無口齒就預左
但以長期戰略睇
應承普選對中共施加的壓力
真心大過獨調會同警暴問題

記住真正的大佬從來都是中共
而不是港共

長駐而唔減壓係好危險既事

好文

甴近平

有理

7218311011112

推一推
民眾鬥民眾由始至終都係中共拿手好戲
一但落入呢個局面
就無人理真正既問題

最重要係第三點
主軸係要爭取真普選
大家唔好剩係關注係警暴方面

P牌輕輕一推

五大訴求之首:真普選

W

從來真普選先係重中之中
亦係佔中到宜家一直爭取既野

同意
不過真係會比唔少人覺得排名低=無咁重要

全中 哩一兩個月都有啲俾人misled

講得幾好

推！

..

tui

十分同意 所有人都要睇

講得好清晰

要大大力推

睇晒成個post 係咪得我一個覺得入左風向post

第一點同意 但之後講到真普選咁重要 完全唔提五大訴求 就覺得有啲唔妥

暴動定性 釋放義士 獨立調查 呢三樣對比真普選 點睇都係政府比較容易接受同執行既條件 但真普選有一樣野唔同 就係實行既時間 你話立即實行 有幾立即? 一個月定一年? 答應左即係我地主動宣佈停戰 而停戰就係開始清算既時候 未到選果陣已經拉尻晒啲人去坐 到時仲同你選?

所以五大訴求係一定要全部答應 唔係就唔洗傾

目標要清晰，唔好再同popo打仗，和理勇武合作，唔好掉底和理啊

分析同建議都好有用

感謝🙏🏻

旁觀者清

還我真普選！！！

推 好文要分享

習曱平 習曱甴

推

政府仲「獎勵」陣地戰
如久攻不下敗退（第一晚中大）
或為陣地戰提供誘因（ 石躉城牆）

我要真普選都算係雨革最啱嗰句

第二個point唔認同
隨時可以暴力剷鳩香港既話就唔洗咁多小動作
香港既重要性真係未有野replace到 美帝歐豬都唔會比你咁做
btw認同be water同真普選自治

要記住
我地係以爭取自由之名而戰

旁觀者清 推推

高質有point

但係有人擔心真普選只係吊命直至2047

根本就係 唔會守到幾耐 對家會一路用更多手段滲透 越遲散只會越危險

ok

真普選push

push 戰略post睇下啦各位
佢哋真係唔會好似6－8月咁鳩fingfing架喇

高質，同我大大力推! 所有人都要睇到!

基本同意此文想法同建議

但香港人其實自己都可能唔知，我地爭取保護嘅民主制度其實就將我地推去一個高度，就係全球嘅人類會趨向增加民主自由定係會活在獨裁政府之下。不知不覺變咗呢場戰爭嘅前線。

十分同意，所以不建議守任何大學

第一點同意 但之後講到真普選咁重要 完全唔提五大訴求 就覺得有啲唔妥

暴動定性 釋放義士 獨立調查 呢三樣對比真普選 點睇都係政府比較容易接受同執行既條件 但真普選有一樣野唔同 就係實行既時間 你話立即實行 有幾立即? 一個月定一年? 答應左即係我地主動宣佈停戰 而停戰就係開始清算既時候 未到選果陣已經拉尻晒啲人去坐 到時仲同你選?

所以五大訴求係一定要全部答應 唔係就唔洗傾

Be water my fd

agree

101

Push!! 思路清晰 面對依家個局 係有必要反省

撤回送中惡法
收回暴動定性
釋放被捕義士
獨立調查警暴
還港人真普選

缺一不可

兄弟爬山, 各自努力, be water

大力推阿屌！！！！
手足入黎睇下！

首先咪再長佔

即是對家輿論點focus喺暴力，你都要用自治嚟駁佢，而唔係同佢討論暴力

pushhh

只有真普選為基礎既目標，先可以解決個梳心問題

真普選

難聽啲講你要好似荷蘭叻咁：「你唔好同我講暴力，有自治就無暴力，有自治就有民生有工返，我淨係見到年輕人用生命去爭取緊香港人嘅權利同自由。」

唔知佢點睇機場散水撚論

推呀

要是為保住中共江山，佢哋係會壯士斷臂剷平香港（sorry我係連殺哂幾百萬人之後再喺支國運番幾百萬人落香港的極端做法都想過）。

當然呢點美帝亦想好佐佢斷臂想玩鎖國果陣點應對。

香港人跟住美帝個劇本玩，就點都唔會死。

同意 推

還我真普選!

呢個要大力推

值得一睇
推一推
瞓醒再推

進一步說：只有消滅支共，香港才有真普選

好文共賞

高質
推

呢幾日好撚多高質文
支那命話同台灣一國兩制，含撚啦

其實真普通對我黎講只係一個基本一國兩制下既基本權利
我最終極既目標係獨立，只有獨立先可以免於香港人係2047後被中共政權打壓。我地所害怕既事已經係今次革命出現晒，被送中強姦被自殺，所謂既警察任意莽為，所謂中國入面最自由既自治區原來都係咁，當真係一國一制既時候香港人會受到D咩既壓迫?
其實我最驚就係五大訴求只係一個口號，所以我每次同FD都會REMIND返到底係邊五大，要佢地記得五大入面係有真普選，死咬唔放先追求到我想要既目標

由六月講到而家
根本五個訴求入面主要係要真普選

推，緊守五大訴求真普選，而家好多傻更更淺黃(尤其中年)已經俾政府撚到覺得警暴重要過特赦義士同普選

高質！ 幫手推

駁唔到
近期唱歌嘅人都少咗，媒體焦點都落晒去暴力畫面

Push.

有道理。推

其實打中大果日心好驚
好驚一Q捉曬班手足

支共真正害怕的是香港獨立

支共簽署的真普選是歷史文件

唱歌無法阻擋黑警

Be water!

BE WATER MY FD

感謝分享
各位請呼喊 我要真普選!

警世

一早都話自從淋病宣布撒回 就要將焦點轉移去真普選 其他野有左真普選自然就做到

高汁，謝分享

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

廢文

831

一定要堅守Be watet策略
五大訴求 缺一不可

差不多肯定黃帝為求有功績一定出兵
係睇幾時

推
Be water 我要真普選

民調結果顯示 真普選呢樣野好似得10幾% 既人覺得有必要
豬就係豬
仲喺獨立調查委員會度同佢泥漿摔角我要真普選呀！

係唔係inspire咗整個文明世界抗擊支納粹法西斯,企咗係反法西斯最前線先係重點?
台灣菊花人睇嘢都係矮咗些少.

幫手推

台灣人係民主戰爭嘅勝利者

push

希望大家無忘初衷

推
新屋嶺
新疆 西藏
甴近平

早晨一推

五大訴求,缺一不可,be water

佢就係話只有一大訴求：真普選

顯示警暴問題嚴重突出暴力抗爭係無奈嘅舉動

咁你拉乜撚嘢

好

世人關心香港事態的焦點從「港人要自由、要自治」，變成「人民和政府誰才是暴力方」的辯論，這正是北京要製造的焦點轉移。

雖然有些吊詭，但是唯有當世界相信，不管現在還是將來，北京已經決意不給香港真普選，今天抗爭港人心中所希望的事，才有可能實現。

可唔可以理解做：
當世界 睇清楚中共即使富起來唔會變好，
會全力支援香港/對抗中共，
香港人先會得到 我地想要既野（解放香港）

講得好

我要真普選

我建議從口號入手
我要雙普選之類

呢段講得好 推

我要雙真普選

呢個要推，大戰過後大家都要靜落黎檢討一下，編文雖長但言之有物，行後一步先可以睇得更闊。

我要雙普選呀
雖然都係想香港獨立多啲

中肯

韓國魚已經推緊雙非台灣版

香港人必須明白兩件事。第一，中共是個隨時使用暴力進行統治的政權這件事，不需要香港來證明；中共自己已經向世界證明過無數次了。第二，中共從來不擔心國際認為它使用暴力；它若會擔這個心，也就不會有新疆集中營、六四天安門、活摘器官這些一再發生的事了。港人若落入「誰才是暴力方」這種辯論氛圍，等於是自降身份、自投羅網。

講得好

基本上同意，除了最後一個point。Trump並沒有認清中共，佢只係錯判以為中共容易開刀，以為佢一開打貿易戰，中共馬上跪低，佢自己就成為最偉大嘅總統，點知同中共在貿易問題上泥漿摔角。

P

up

估計應該冇咩人理
然後繼續打低警權/藍絲至可以解決訴求嘅論述芸芸

「香港生活方式保衛戰」
光復香港，時代革命。

必讀

想多啲人去投票？
首先我地要製造投票氣氛

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人
3）隨身袋住啲文宣周街貼

頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

條仆街明顯係共產黨人

推 高質文

我要選特首

曱甴平

「中共是一個沒有可能文明化的政權」

佢意思係要突顯呢個訴求.
因為成日嗌五大,大家唔一定知有邊五大.
所以直接將呢個核心訴求嗌出黎,等大家都清晰要啲咩.
五大訴求中只有雙普選同撤控罪係最難逹到.
而只有有左真普選,其他四大訴求先可以徹實咁落實到.

Be water 真普選

大家真係要諗番當初點解會提出Be water 呢個概念，唔好比對家牽著鼻子走

警暴周圍都有，唔算得上咩新聞
但正正警暴先令到我地繼續抗爭
其實都幾予盾

無錯！我哋要俾全世界都認清中共政權既真面目

我要真普選！

獨立調查都係其中一項 要謹記

老共有冇2047都好難講

同台灣人講明唔可以俾佢當選

呢度大把五毛叫人死守

台豬極大量

Push
真普選

同意 多謝你亦都解釋左點解黑警上星期開始大規模進攻大學

五大訴求，缺一不可

班友邊夠膽，一查出黎。
佢地要負既責任好大，特別係中聯辦。

問題係黑警扮黑衣人破壞，被影到多次了，呢招可以點做呀?????

第三點有問題
正因為係政權保衛戰，所以先唔會比普選你，所以要做嘅野係令政權付出代價

推推推推推

此文必推

五大訴求一定唔係可以短期內實現到嘅野 照依家時世咁睇政府/中共更加冇可能跪低 但如果有真普選 有機會一樣一樣咁實現

十點要唔要加叫：我要真普選

有啲台仔係幾有porint

推爆

哦

同意分析

根本係同一陣線添啦，投靠台灣可以話係其中一個出路

係港共招數係將焦點放係暴力 影響民生

大家保持清醒
Be Water！

人呢！

懶人包
3點要改善:
1) 行動模式要慢慢變返be water
2) 運動焦點要靠宣傳強調五大訢求
-> 警暴問題只係副線要攻打
3) 運動主體訢求應該慢慢由 最多人認
同嘅獨立調查委員會慢慢推上變為真
普選

#個人認為要加強攻打輸出內地革命宣傳嘅文宣戰線

agger
push

高質文冇人推？

抗爭手法 be water

推啊

一早講左唔好守

強如美軍係越南伊拉克

都打到損手爛腳， 因為敵人都係游擊

真普選比乜撚都重要！

push
//核心訴求只有一個：真普選，一切口號、行動、宣傳，都環繞真普選這單一訴求展開，這樣，世界聽得懂，連中國內地人民都聽得懂。//

同意 唔可以俾對面帶風向

有d台灣豬仲覺得「點會！」
聽到你呢句會反感果種

個波真係要踢番比林奠！！
佢同香港市民踢左個波比班狗

根本就係全世界都明中共既暴力
唔需要再証明啲咩

勁

其實呢5個月發展落黎
真普選係咪真係有用呢?
我當真係700萬人選出黎
但到頭來都係要UNDER雜種既
又或者中共又用人命要脅呢D賤招
到頭黎都差唔遠

合理

世人關心香港事態的焦點從「港人要自由、要自治」，變成「人民和政府誰才是暴力方」的辯論，這正是北京要製造的焦點轉移。

講真，我等做得成真正自治個時，狗暴都會有被清算既一日

大家醒一下，集中番行動上有咩效果對應個政權，我認為咁先對前線手足有個交代，同埋對我地被殺被姦既兄弟姊妹討回公道，正正式式既

無力都要推 五大訴求最重要既係普選!有民選政府其他野都好商量!遊行帶頭嗌我要雙普選無人應機呀so9sad!

真係中晒point

睇一睇

同意

五大訴求，缺一不可

Agger

推 你啱

全民抗氧化 抵抗二噁英

小弟乃健康撚
如果用幅射比喻二噁英嘅毒性＋入侵性
而且係高致癌物
可以推斷佢係一種強力氧化物 自由基/入到身體令自由基不斷入到黎搞破壞
人體比自由基氧化嚴重其中一個結果係致癌

因此用
幅射預防碘-131可以靠食碘片抗131幅射粒子入侵
二噁英可以靠大家全世界食抗氧化物：
各大營養產品 藥房
入面包含不同種類嘅維他命 薑黃 大蒜素 Q10 均係有效嘅抗氧化物‼️

全民健康撚 一齊食得健康
我唔理你食生果定健康產品
食左先 我要地長命贏共匪

唔明可以問我 教大家

My TG

太天真
西歐食住支那條水最多都係口交
除非支爆無水食

等如老細係藍絲你都敢罷工一樣

嗰班人覺得台灣軍隊會保護佢哋
今日打香港人最大力咪又係香港班警察

我覺得以下說法有得學術研究下

//港大學生靠近半山區，浸會和公大學生靠近何文田、九龍塘，卻無學生去堵塞？欺善怕惡，嫌貧愛富。這些準確對準財閥富豪的打擊，你不去做，去做打擊中低下層的事情？

準確的裝修，可以令紅色政權的公司走人，消費者卻步，供應資金給藍絲帶打人示威的來源枯竭，而不大影響勞苦大眾的生計與生活便利。
特朗普都是用這招對付中共，打撚到中國攤攤腰。//

推

民陣要搞多次遊行

主題係五大訴求

甚至集中講真普選

成個星期既情勢有如呢位台灣人所講

最強既手足竟然被控制係一個地方做防守

等於比對方用中等兵打我地上等兵

我地千祈唔好比人帶住走 勿忘初心

be condom

權力一但擁有就無咁易收返，
到時就會前途自決，亦會有美國佬攪事

。。。。。

關於星期一至六嘅名

高質。

散水撚會被25 mon post dog指為五毛

(下星期區選，點解無區選post上熱門)區選係抗爭運動的民意公投，唔該聚焦這一刻最重要的區選
今次，區選好重要，係抗爭運動的民意公投。
政府好明顯改變左策略，我地都一定要盡快改變策略先得。

黎明行動

推上熱門

其實佢唔係第一個講
連登都有人講過
係無人聽姐

Push
以武制暴 替天行道

五大訴求
缺一不可

今日呀!!!!

主題📜：東歐巨變30周年集會
日期📅：17/11/2019
時間🕐：1900～2130
地點⛩：中環愛丁堡廣場
備注🌟：已獲得不反對通知書

特別事項⚠️
👉🏻1400 ～ 1700砌牆
👉🏻招募義工一齊砌出和裝飾柏林圍牆
👉🏻2120推倒極權暴政的鐵幕
👉🏻與30年前同步，東德開放畀人民入西德，寓意希望自由民主歸回人民
👉🏻同時招募糾察幫忙維持集會秩序
👉🏻義工和糾察聯絡： @sdontstandforshit

鐵 幕 倒 下🧱極 權 必 亡☠️

公海 Link :

旁觀者清
蒙面法前大家有目的地做事
而家其實真係民鬥民
某程度上唔係政權用計引誘大家
只係積左五個月，乃至五年甚或係廿二年既怒火一次過爆發

推1

推推推推推

正視聽

推
be water
五大訴求
缺一不可

講得岩，但仍然好多人會死撐話咩大學係好重要，守唔住就會比人搜集證據，打擊士氣次類黎引人死守
尋日政府擺幾舊石係度班傻鳩已經出哂黎屌散水撚
佢地過左五個月都未知咩叫be water
如果當日機場唔係有散水撚我肯定已經做左大搜捕

和理同勇武都要睇睇

pish多下

高汁

靠手足智慧去諗，邊啲係善意提醒

Be water 都唔係=散水

當局者迷 我地真係要台灣打救

pos

1。取消公安條例
2。取消政治檢控
3。展開獨立調查
4。解散重組警隊
5。推行真雙普選

推俾多啲人睇

we united
We avenges
We don’t forget
We can’t forget

臺灣人有幾局外？
赤色納粹已經對臺灣進行打擊，對付完香港人之後一樣會直接攻擊臺灣人！

習曱平

be water!!

哩個係唔會輸嘅大方向

第一點，大學唔止陣地，最重要係主宰交通要點

第二點，強調暴力係政府同埋藍絲

第三點，無意見

我諗佢意思係冇參與過呢場運動

一開波已經講咗佢冇嚟過香港

只係隔岸觀火

值得一睇 推

同我一開始諗一樣，首要係要真普選，有真普選另外其他四個訴求都可以水到渠成，就算先成立咗獨委員會，份報告都唔會有公正性，因為無人監察制衡

呢篇文唔推唔得
幫手推呀大家

Agree

係時候再番番和理非出黎既時候

係時候比人知都仲有2百萬人 仲會企出黎

同意 be water

其實係。我有d 外國朋友都唔知香港打乜，有個日本朋友都有上述睇法。

外國文宣既焦點可以放落警暴，而要解決警暴既核心要素就係真普選。

可唔可以咁講？
當有真正自治，大家都可以透過正常渠道發聲，不被打壓，仲有邊個會暴力？

我要！真普選！

高質文章，唔好俾佢沉。

有道理，推

台灣系局外人/旁觀者
因為旁觀者清

Btw, 我從未睇過一篇香港KOL既評論
好似呢篇咁簡潔易明

中大一役令所有人陷入番打守城嘅迷思

而家搞到入左一個兩難
唔守，士氣低落
守，冇左流水社運

而家急需嘅係遍地開花打番一場小勝仗，例如好似沙田咁燒左架狗車，天水圍咁燒到間狗屋

推 想做返be water 雖然中大迫不得已要守城 但希望唔好一直延續 四圍開花先係重點

有point

完全同意，尤其是2，與其同人嘈然後justify暴力行為，不如用語言藝術shift番所有topic落爭取民主自由為核心

推多啲人睇

守中大 不是沒原因 誰知道Be Water最後能得到勝利？
Be water 已達到樽頸位 快要蒸發

所謂Be Castle 又怎知不行？
明明散水夠快 兩者大可集合

光復香港 光復高雄

[文宣組入] 請唔好幫候選人做文宣！犯法仲會累人坐監！

我要真普選！！

同意，特別係唔好變陣地戰。
存人失地，人地皆存；存地失人，人地皆失。

投hk protest yes, 投no bts

取消功能組別 落實真雙普選

岩

五大訴求 缺一不可

同意 一定要還我真普選
真普選左自然可以清算死差佬
再討論係咪暴力都冇用

五大訴求 缺一不可 還我真普選

每一次行動如果係經過長時間組織，長時間行動，基本上一定有臥底
所以請回歸be water 初心

五大訴求、缺一不可

好文必須推！！同意之極 死守變包抄送頭 同埋前線難以回氣…士氣仲會日久衰落要警惺對家愈做愈多野，我地要更冷靜分析利弊

我要真普選！
唔好再 推

咁即係示威者
仲應唔應該守要塞？

唔應該擺曬我地既精銳勇武死守poly（其實守既只係紅隧）
路開返我地好容易就可以快閃封返
但係死守被包圍就一網打盡 唔攻齋食二惡英都夠死啦
希望守緊既有機會好撤啦

push高質

同意
Popo 同政府暫時都未有一套
好有效控制流水式抗爭o既方法
大學之戰係證明我地有能力抵抗
不等於我地要持續消耗人力物力意志
去死守一個地方做抗爭

野火燒不盡
春風吹又生

管治機構最怕就係
我地又做野草又做野火
燒完又生 生完又燒

流水式抗爭係香港革命o既重要理念
光復香港
時代革命

但係叫人唔好死守 你就會俾人當妓女咁屌 話你三毛 分化撚 冷氣軍師 散水撚
其實我只係問 你係咪諗住會守贏警察呀？

推多啲人睇到！

又係喎

同意，除左叫五大訴求，仲要叫真普選

可能我咁講好多人都唔岩聽
不過中科一早就話沙中線獨立調查都係政府玩撚晒...

大象力量強大
但缺乏機動性

蟻多反而嬲死象
我地要嬲死呢隻大笨象

推
我地要講返我地嘅目標、願景俾全世界聽
有清晰論述去back up同justify我地嘅行動
唔好同中共打泥漿摔角

同意
南丫海難最後查完無人要負責

唯有香港獨立先會有民主 到時根本唔使分真民主定假民主

失焦呢點係事實
當777正式講撤回果日，好多外國朋友，台灣，歐美鬼佬都PM我講congrats，我都唔知點解釋好...

咁如果轉左口號叫真普選，警暴、被捕手足果啲點？

守碉堡中計撚？

呢樣真係冇得駁
好多人已經將個仇恨由對準政權變左警暴
真係好驚有一部分人有獨立調查警暴就收貨

oish

甴大大都推爆

連登罕見高汁文 推

真普選要排第一，解散警隊同時進行！

贊同！

好似幾有道理

Be water
保持流動性

其實應該要
口號都要升級
要再清晰易明
e.g.
實行普選 徹查警暴、
沒有普選 哪有真相

看呢次選舉點

十分有道理，請大家睇睇

好同意，睇得透徹
有左真普選到時就係香港人話事，其他訴求都可以做到

pushhhhhhh

其實【五大訴求缺一不可】可以係當精簡版，因為容易大大隻字印落海報。

而出去行街嗌果陣，可以嗌番詳細版，例如好似你咁講，【實行真普選】【徹查警暴】or【解散警隊】【釋放被捕示威者】【撤回暴動定性】etc.，唔洗不停【五大訴求缺一不可】×N咁寡。

係咪要比番個口號 雙普選 ？
令大家記住個終極目標

我要真普選 推

輕輕一推

2014年到而家，最重要都係真普選

你究竟有冇睇晒

核爆都唔割。
同這文的觀點我是非常同意的

兄弟爬山
要守既繼續守
打游擊既繼續打游擊
不過都唔想見有人受傷或被捕

設局呢壇野由建制狗叫全民參與清場加習大大漏夜發聲明就個想舊劇本重用
其實應該唔係唔洗理其他幾大訴求 係只要有真雙普選 其實果幾大訴求就會迎刃而解 只係真雙普選係最難搭到一點

lm

睇睇先

腿

全中

這是作者 范疇 在台灣節目上講出這3大重點

其實佢無講錯
五大訴求係一環扣一環最後落到去真普選
亦都係點解話佢缺一不可

一旦局面演變為碉堡戰，那就是被「請君入甕」了

Pish

同意 推推推

所謂五大訴求，我覺得只有一個：真普選！

真
全世界都知中共嘅極端
根本只係差一個最明顯嘅理由比人加把口入去
但而家嘅時勢好難令個焦點重投落真普選
係因為每次關於真普選嗰陣 班狗都怒打怒拉人

agger

中大、理大真係變左be castle

推！！！！！！！！！

幾時先甩P

甴近平

警甴

真普選可成功止暴制亂

希望香港人會見招拆招

不分化不割蓆
學共匪真be water！
普選！普選！普選！

非常讚成

文宣注意

係，2邊都暴力
淨係和平集會對家係唔會驚你
中共行使嘅暴力係用嚟剝奪人民嘅自由和人權
我哋係對準邪惡政權嘅暴力

推呀！比全世界既人睇！再咁搞警
落去，只會愈黎愈失焦，最後失敗。

中共真係出盡曬招數

只能夠講
而家嘅香港人點反抗都好
但係依然只係想要一個中共統治嘅香港

不無道理

唔見得佢有幾高章喎

push！

Be Water(水聚散) 不能變為Be Castle（碉堡戰、陣地戰）。

希望 在 理工 的 手足 知所進退，唔好犧牲！

錯手負評左

Gd pt

佢嘅意思唔係其他訴求唔重要，而係真雙普選先係最重要嘅，而我地要銘記於心。

有真雙普選要達成其他訴求都係遲早嘅事，因為我地可以選為香港人服務嘅特首同立法會議員。但應承其他四項訴求唔代表有真普選。我諗呢個都係作者強調真普選嘅原因。

「曾鈺成建議政府考慮兩種特赦：第一種，是特赦罪行較輕的示威者，犯重罪則不能特赦； 第二種，是行政長官宣佈特赦，但必須止暴，她可以定下一個日期，期限後仍參與暴力活動的，將無法特赦。」

今日曾鈺成就話建議(1)成立獨立調查委員會同(2)特赦，我相信有部分人可能都會收貨。但假如我地忘記問題核心係冇真普選，就咁樣收貨，今年發生嘅所有逼害只會持續發生，沒完沒了，而我地都未必可以再次抗爭，因為對方一定會有所防範。

所以真雙普選先係最重要~

同一篇文，換個標題就當台灣人出，拉

睇多次你寫嘅野
我其實都同意你嘅憂慮 (但我覺得佢地冇咁容易應承真普選)
反而我更怕政府奸招係應承真普選以外嘅四個訴求，令大家分裂

所以要及早宣傳真普選先係最重要，唔可以冇

推 唔可以be castle囉

唔會啦
我覺得而家出得黎某種心態上已經係拒絕港共管治
但拒絕一件事
香港人未ready去組臨時政府同革命
至少連領軍人物都未有

由本來既帶風向到依家被帶風向 呢個極權政府終於喺頭痛左幾個月嘅be water中搵到佢地既出路：請君入甕

我都有出過另一個post：

係咪唔應該俾對家帶風向

但既然唔做都做左 就睇下有冇機會借今次事件再突圍 因為香港人已經冇得輸！

Agger
堅如冰
流如水
聚如露
散如霧
滴水成河
水滴石穿

tui this

直接指出核心中共係咁想spin去獨立調查度，點解有警暴，咪就係因為人民無票制衡政府

當局者迷 推一推大家集思廣益下

唱歌無法打倒暴政

ush

瞄準要害

留名

香港人再暴力都唔可能走去殺狗殺廢老，咁嘅情況下點打暴政心

所以革命只是口號

主權在民 還我普選

絕對認同，係時候變

唔洗同5毛嘈
嘈完都係哂時間

講得好！

.

十萬個同意

好文，值得檢討

推 呢篇文講得好啱

推， 好文一則

好文再推

push！

真係要突出口號啦。

內地的媒體全部都宣傳緊暴徒暴亂，話呢個運動最終目的係香港獨立，係顏色革命，顛覆政權。

非常同意第三點，一切回歸三個字─真普選。

有冇人可以捉哂當日吹風死守理大既acc出黎？

不對等武力及法律保障下打城市保衛抗爭只有Be Water
加抗爭大流動性

講得好

另外，一番肺腑連同深度分析，大家都可以睇下

push

另外，一番肺腑連同深度分析，大家都可以睇下

支持

面對現實，長期抗爭，分工合作

對準政權

如果真係有人聽都好..... 問題係冇.

由未有三大訴求, 已經講緊, 太多訴求根本冇用. 分散注意力, 而且解決唔到問題. 落實真普選, 所有問題都可以有效咁去解決.

但係你諗下講三大訴求都已經係差唔多六個月之前....... 而且突然間, 係冇特定風向( 原因 ) 情況下改變口號, 其實存在唔少風險.

依家下一個轉捩點就係 "香港人權法", 我相信會係一個幾好嘅時機 將重點放返係真普選.

推

近勇武的手法已經開始漸漸失效，特別係理大一役傷亡慘重，一眾抗爭者感到非常無力，到底有無咩係警暴同制度暴力底下，和理非可以做到？

首先和理非絕對唔係沒有用，有很多方法我地都未完全運用到！
任何方法只要持之行一定有效

請參考［非暴力抗爭小冊子］

完整版未搵到，如果有既手足有可以提供一下，從知識面武裝化和理非！

和理非絕對有好多野可以做！

任何方法都要時間發揮效力，團結持之而行有耐性，不分化不割席。

最後呼籲大家支持非暴力公民抗命，放棄勇武抗爭方式！
繼續Be water! 無大台！

同時停火到區選戰結束為止。

讓大家好好冷靜，思考下一步！
祈禱埋大和營救手足安全回家。

只要永不言敗，民主自由不死。

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

求幫推

喂 你呢個好高質 做咩唔開post

只有消滅共產黨，先至可以有五大訴求缺一不可嘅希望

根本就係一個皇朝 佢呢種變種化嘅共產主義都可以靠專制續命

到時要睇美國民主黨話事定係共和黨話事，
民主黨話事肯定又賣豬仔畀中俄，
共和黨話事唔幫手，但起碼喺言論上都幫一幫拖

睇得多哈里波特 以為打霍格華茲大戰

講得好岩👍🏻👍🏻
五大訴求，缺一不可
真普選！！
Be water, 承受唔到再失去手足啦

Pusg

同意 推
不用跟中共辯論誰較暴力
中共一定攞第一

真普呀！！！

啱 同意
推唔郁